德國兩個州舉行選舉 票站調查指默克爾政黨慘敗

果堆黨係咩政治取態

德國係聯盟唔係黨
唔同嘅黨會組成聯盟
投票嘅時候會協商好

依啲叫組閣
聯盟得一個係CDU/CSU

今次大選嗰兩大邦都係左翼做第一大黨組閣
兩位左翼邦長都拎到極高民望
連帶埋自己黨繼續做第一大黨

Rheinland-Pfalz應該繼續SPD/FDP/GREEN嘅交通燈內閣
Baden-Württemberg就睇綠黨州長想繼續同CDU左右共治定同Rheinland-Pfalz一樣整番個交通燈內閣

立場親共定反共

肥閪經濟掛帥=親共

左翼 睇怕又要奶

學拜登印票啦